5月尾想去瑞士

岩岩買左機要諗住5月尾去瑞士
暫定左以下行程
求咁多位俾啲意見

Day1: 到達zurich->琉森
Day2: Grindelwald->少女峰，布里恩茲湖
Day3: Lauterbrunnen, wengen
Day4: Murren, 雪朗峰
Day5: 朝早interlaken-> Bern
Day6: 去geneva->Yvoire(法國小鎮)->Nyon
Day7: Annecy (坐flexibus)
Day8: Zermatt->利菲爾湖
Day9: Gornergrat->glacier paradise
Day10: Zermatt坐冰河列車去st.moritz
Day11: St.mortiz-> Zurich
Day12: Zurich-> 萊茵瀑布-> st.Gallen
Day13: 回港

有冇邊到需要改動？

我都係五月尾去瑞士 一個人獨遊 25號晚岀發 機票已買 行程我都未諗好 參巧下你先
利申：第一次獨遊

雖然我數係獨遊
不過我地都係25號出發

我唔係

你Day 2 諗住幾早起身去Grindelwald 再上少女峰?去到中午左右之後，少女峰天氣就唔太好
另外去Grindelwald 但唔去附近既first嗎?

Zermatt其實好靚，可以考慮留多一兩日，天氣好先上山睇Matterhorn

Glacier express成程8個幾鐘好悶，專登去St.Moritz又唔係滑雪好似有d辛苦。可以考慮下係Lausanne Montrex 果邊玩多一兩日

去過幾次瑞士，個人意見

我都Plan 緊瑞士玩呀
不過我就係法國+瑞士，瑞士玩5日 （Grindelwald 3日 + Luzern 1日+ last 個日去 Zurich 機場 ）

Grindelwald 個日你要睇一睇天氣，如果唔好彩上山個日天氣唔好，俾咁多車錢上到去 咩都睇唔到就唔抵喇

同埋 First 都好值得去玩丫。

留名
買左聖誕節機票去過年
不過來回日內瓦
車程有D煩
諗住買15日PASS
會坐好多纜車
順便滑雪
你會唔會坐觀光列車之類
五月應該架架連朱古力火車都坐到

一定要食芝士火煱
一定要食芝士火煱
一定要食芝士火煱

*不能夠只有我受過

咁如果調到去第三日先去少女峰會唔會好啲？咁可以早去
Zermatt暫時plan 2日因為未諗到cut邊日好
St. Moritz其實聽人講過有啲悶，主要係因為glacier express好似後半段先靚所以唯有咁plan仲struggle緊

所以可能到時候再睇天氣轉調下行程
我都好怕上到去睇唔到

我都會買pass呀
但觀光列車暫時剩係諗住坐glacier express

雖然聽過好多人中伏但都會一試嘅

我諗緊買唔買Swiss Travel Pass
我淨係喺Grindelwald, Wengen, Mannlichen玩, 最後去Luzern 住一晚 就去 Zurich走

我計過數，買Swiss Travel Pass 就會貴過我全部逐張車飛正價買，每人貴7X CHF 左右。
但係用Swiss Travel Pass 就方便好多，好多景點/博物館又免費

冰河列車坐全程一定坐到屌晒鬼

你地酒店係咪一間都未買？

3 4月會去布拉格 有無朋友都係

7月中獨遊lm

另外想問下5月尾呢個天氣去 着咩山？(分别城市同雪山 諗緊洗唔洗買羽絨

頭兩日chur到痴線

好撚好食

遲d去 玩幾日意大利先
Tirano入 坐Bernina express去St.Moriz住一晚
St Moriz早上坐Glacier express 全程8hrs去zermatt 住兩晚
Zermatt去Grindelwald 住兩晚
Grindelwald 去Luzern住兩晚
Back HK

Swiss travel pass好多其他野 例如觀光火車個啲會半價 有冇計埋？
不過買pass我主要係貪方便唔洗煩

大家都咁講點算好

雪山應該帶定羽絨好喎 應該幾大風

如果掉去第三四日先上少女峰會唔會好啲？

佢地仲會剷埋個底食

可惜我已經買左機票去zurich

你既行程係想一次過去曬成個瑞士咁制，運氣好就睇到好既山景
運氣唔好撞正灰朦朦天氣既話，我覺得你慳番錢唔好上山算

我自己覺得Zermatt Grindelwald 好靚，係果到住~3日都好開心
如果你想睇靚山景，最好預~2-4日等好天，咁你自然要放棄某d行程
Glacier express同瑞士東邊可以考慮今次唔去

但有d人就會覺得同一個地方留幾日曬時間，最終都係睇你想要d咩

The First好撚好玩

應該會放棄glacier express 同st.moritz
跟住再睇下點執
多謝巴打嘅意見

Zipline 好正

落山單車最正

前年5月尾去瑞士 係市區/Grindelwald/First 都係短袖衫+長褲
上少女峰就著長袖衫+厚少少的嬲 (大約係0度)

有無人去過瑞士basel果邊？
多唔多野睇？ 治安好唔好

Cart仔都好玩

我都打算5月尾一條友去，但未買機票

仲唔買? 猶豫D咩?

咁樣一個TRIP洗費要幾多?
我都應該會等夾到人先去
單人好似幾貴下

冰河列車好天要曬太陽8個鐘
又無得拉低車窗影風景
利申：伏已中

買左幾錢?

8日岩岩好用到8日pass

去埋zermatt啦

你指即日定住一晚

Urseni 我冇去唔知

bern 玩到半日唔駛係到住埋一晚

去得interlaken 都係想上jungfrau....一定要留意天氣等好天先上

zermatt 一日未必睇到matterhorn

luzern 好正....留多幾日都得...附近有幾個山上

zermatt我個日唯有早少少去，留唔到兩晚咁多
如果唔留bern，有咩地方推薦留一晚但又可以方便返zurich機場，因為都要朝早11點去到機場

我6月中會去，唔計來回飛機，淨係玩就十日，考慮緊留唔留一晚係日內瓦，定係去埋隔離列支敦士登好

我之前都係搭個班12:40既CX呀

我早一日去左zurich住左晚

去瑞士睇慣雪山返到zurich真係唔多慣

住一晚令我有時間去埋zurich個fifa museum

oh...10日要買15日pass...

2個地方我都冇去

interlaken 入zermatt 點都要2個鐘火車喎

lm

我會早少少出發入zermatt，係諗緊26號zermatt出邊到留一晚方便去機場好

zermatt 出zurich會經過bern...可以留最後先玩bern+過一晚既

我原本個plan就係咁

瑞士我覺得只係去Grindelwald同Zermatt就夠
其實地方就冇咩特色了

我zurich都唔留，覺得無咩野睇

係呀

Bern其實都冇咩
不過因為係首都, 所以先去

仲有Luzern
又多人, 又污糟
去完都唔想再去

Zermatt一定要去

我第一日會上去pilatus影下相，未知唔夠夠時間去埋琉森湖 7日6夜唔太夠玩

好正

瑞朗 你地係香港唱定少少定唱哂先過去？

個行程趕到咁?
只能夠話好大機會會完全side左瑞士
我覺得去瑞士一定要輕鬆玩
我上次去玩左差唔多成個月

同埋一定要吃Cheese fondue
.
.
.
.
.
.
真係好難吃

OK安全
但真心無野做

玩左成個月，自己煮野食定餐餐食街？

唱少少去

個邊買咩都可以用信用卡

唔該ching

餐餐出去吃
淨係吃都吃左萬幾銀
雖然瑞士生活費好貴
但搵岩野吃既話啲野食堅正

7日前入瑞士，日日好天

Bernina express

St.Moritz

q
Glacier express

Zermatt

Grindelwald

The First

Jungfrau

Lauterbrunnen

Interlaken

Basel

Luzern

我5月中去6-7日到
去琉森（pilatus)2日
Grinderwald(first,少女）3日
Bern,1日（買手信，食）